% platex, uplatex 両対応．
\ifdefined\ucs
  %\documentclass[uplatex, report, a4j]{jsbook}
  \documentclass[uplatex, 12pt, papersize]{jsbook}
\else
  %\documentclass[report, a4j]{jsbook}
  \documentclass[12pt, papersize]{jsbook}
\fi


% =================================================== %
% 私用 - 標準 パッケージ
%\def\IsDraft{} % 背景の draftの文字を消したければ、これをコメントアウト
%\def\PrintTodo{} % TODOリストおよび各ページのTODOを出力。コメントアウトすればTODOは出力されない
\def\emph#1{\textbf{\em{#1}}}
% \emph は 初出のワードに使って、強調表示するものだが、
% 標準では英字は斜体になるだけ。線の多い日本語の中では目立たないので、
% 斜体+太文字にしている。
%
\include{common_packages} % 普段使っているパッケージいろいろ
\usepackage{comment}

% =================================================== %
%
% subsection まで目次に出力
\setcounter{tocdepth}{2}

\begin{document}
\pagenumbering{roman} % 目次のところはローマ字のページ番号

% =================================================== %
%普通の論文用
%\title{タイトル}
%\author{著者}%
%\date{} % 日付はなしにする
% 標題紙面作成
%\maketitle

% =================================================== %
% 卒論・修論・博論用
%
% 入っているのはディフォルト値 (コメントアウトのものもディフォルト値)
%
\thesisTitle{自動二輪車走行のための路面性状の認識}
\thesisKind{\BachelorThesis} % \BachelorThesis or \MasterThesis or \DoctoralThesis
\thesisYear{2015年}
\thesisEraName{平成27年}
\thesisAuther{野秋 拓也}
%\thesisNameOfGraduateSchool{立命館大学}
%\thesisNameOfMajor{情報理工学部}

\makeThesisTitle

% =================================================== %
%\begin{comment} % \begin{comment}〜\end{comment}まではコメント扱い

% for debug
% デバッグ用、\TODOで囲ったり、\TS(トピックセンテンスの略ね)で囲ったものが目次形式で出る。

\listoftodo % TODOのリスト：便利 : PrintTodoが\defされている時だけリストを出力dd
%\forceListoftodo % PrintTodoが\defされて無くてもTODOリストを出力
%\listofts % TSのリスト・・・まぁ、無くてもいいか。 % \TS{} で囲った文を目次形式で表示できる。

%\end{comment}

% =================================================== %

\abstract{要旨}
道路には危険を伴う路面上のハザードが存在する．道路を利用するのは四輪車が中心であり，自動四輪車では気にならないが自動二輪車にとってはハザードになる路面のポットホールやアルミ溝蓋，わだち掘れなどが数多く存在する．また，自動二輪車の搭乗者にとって，道路上のハザードは事故を誘発し生命の危険に繋がる．したがって，あらかじめハザードの場所を把握し，道路管理者に通報して路上の整備につなげるとともに，ナビゲーションシステムとして利用することで不意にハザードを走行することを防ぐ必要がある．既存のシステムとしてハザードマップを作成するスマートフォン向けアプリケーションが存在している．また，自動二輪車での道路走行中の回避動作によるハザード検知の研究が行われている．しかし，上記のアプリケーションではハザードの種類を区別していないため，異なる路面性状ごとに具体的な対策を取ることが難しい．自動二輪車の走行にとってハザードとなる路面であることは自動二輪車で検知することが容易であるため，自動二輪車にセンサを取り付けることでハザードの場所と種類を検知したい．特にわだち掘れは滑らかな凹凸であるため視認が難しく，不意の転倒を招きやすい．

本論文では，ハザードの中でもわだち掘れに注目し，自動二輪車にジャイロセンサを取り付けて，ハザード走行時のセンサデータからわだち掘れの場所を検出する手法を提案する．今回は中でもわだち掘れを判定するため，路面上のハザードとなりえるアルミ溝蓋，マンホールの蓋，クラック，ポットホール，わだち掘れをそれぞれ15回走行し，わだち掘れとわだち堀り以外をどの程度の精度で判定することができるかを評価とする．評価実験ではわだち掘れ以外とわだち掘れの100\%の判別精度を実現した．


\abstract{Abstract}
In recent years, The roads in Japan are maintained, but hazards may exist on the road. A four-wheeled vehicle uses more a road.The road which an automatic four-wheeled vehicle can easily go along may be a dangerous road for the motorcycle. Fatality rate will increase while riding a motorcycle. Since the cause of the accident and fatality rate increases when you're riding a motorcycle, it is necessary to pre-understand the dangerous place. There is BumpRecorder\cite{bump} of the smartphone application to already make the map of the danger zone. This application can be share the danger zone data in the world. However , it is not possible to know the type of hazards in this application. We can easily know a dangerous things for a motorcycle using a motorcycle. We want to find the hazards on the road with a bike attaching a sensor. Mr.Miyazaki\cite{miyazaki} was discovered that there is hazards from avoidance behavior on the road. However, We do not understand what the kind of hazards is from this information.

 In this study, We will determine the type of obstacles from the pattern of the angular velocity of the time that has passed through the top of the hazards in the motorcycle. This time, it passed 15 times the rutting and sewer cover, drain cover and cracking on road to determine the rutting. We found the rutting with 100\% accuracy in the evaluation experiment.

% =================================================== %

\tableofcontents % 目次
\listoffigures % 図目次
\listoftables % 表目次

%本文開始
\startMain

% =================================================== %
\input{Introduction} % include だと、直前に改ページが入るため、input推奨。ファイルの拡張子がtexの場合は拡張子を省ける

% =================================================== %
% \input{hogehoge}


% =================================================== %
\chapter*{謝辞} % *を付けることで、章/節番号が振られない。目次にも出力されない。 chapter, section, subsection, その他共通
\addcontentsline{toc}{chapter}{謝辞}
本研究を進めるにあたり立命館大学情報理工学部 西尾信彦教授には，手厚くご指導並びにご助言をいただきました．Bluetoothの研究から二輪自動車の研究をするきっかけになったひとつに西尾先生の「研究室内のバイク乗りが増えてきたのでバイクの研究も面白いのではないか．」というお言葉を受けたということがあります．立命館大学情報理工学部 村尾和哉助教には，今回の研究ではどのようにセンサ値を用いてわだち掘れを学習するのが良いか，どのように評価を取ればよいかのアドバイスを頂きました．立命館大学総合科学技術研究機構 望月祐洋准教授とはG空間事業で梅田の地下街を歩きまわったり，お酒の席では楽しいお話を聞かせて頂きましたし，沢山の思い出を頂きました．また，前回の研究でも大変お世話になりました．ぜひまたお酒の席にご一緒させていただきたいです．所属ゼミのメンバ坂口拓嗣氏，坂本大輔氏，金具浩平氏，和田玲奈氏，岸田敏希氏にはゼミメンバーで行っているG空間事業の負担を背負って頂けたので研究と単位取得に専念させてもらうことができました．斎藤之寛氏を始めとする一部の組み込みゼミメンバとは夜に一緒に電子工作を楽しんだりハードウェア遊びで楽しい研究室生活を送らせてもらいました．また，飯田祐希氏を始めとするバイク乗りメンバとはツーリングに行ったり，バイクの研究を行うモチベーションのひとつを貰いました．元々私がバイクに乗るきっかけになったのが，成人祝いに父から貰った不動車のKAWASAKI GPX250Rでした．2人で修理をして私のかけがえのないバイクになりました．この研究をするきっかけとなったバイクに出会えたことを父に感謝しています．また，私の長い学生生活を支えてくれた母と祖母に早く恩返しがしたいです．高校生までは順風満帆にやってきましたが，大学生活は本当に自分とは合っておらず沢山の後悔がありました．しかし，得たことは圧倒的に多く，本当に進学してよかったと思っています．卒業論文を書くにあたって，他にも試したい評価項目もありましたが単位取得もあり大変でした．支えてくれた大切な人に感謝しています．また，この卒業論文を書くにあたって査読をしてくださった研究室の皆さん，中でも主に査読をしてくれた仲川真世氏，川中麻記子氏，ありがとうございます．最後に，樋川貴之氏．父親のことや病気になったときfacebookの投稿を気にして相談に乗ってくれた樋川貴之氏，ありがとうございます．

% =================================================== %
\bibliographystyle{junsrt} %  参考文献の書き出しスタイル。出てきた順番に記述するスタイルの日本語対応版
\bibliography{myBibDB} % 参考文献は BibTeX 形式がおすすめ。この場合、参考文献は myBibDB に書く。

\end{document}
% --------------------------------------------------------------------------------- %
